年過85仍是一尾活龍 25%阿公都要做愛

誰說人老了不中用，英國國際長壽中心(International Longevity Centre)近日做的一份調查顯示，有25%年齡超過85歲的阿公，在去年都有做愛的紀錄。反觀阿嬤，僅有10%有做愛。

據英國《每日郵報》報導，該中心統計去年老年人的做愛活動，發現男人果然「老不休」，除了85歲以上阿公需要做愛，也發現年齡76~80歲的阿公，有30%每周至少會有1次性幻想。而65歲阿公當中，更是有高達60%的人在去年有做愛。研究人員布蘭卡提(Cesira Urzì Brancati)就表示，羅曼蒂克關係不只發生在年輕人身上，老年人一樣也需要。

反觀阿嬤，對於性需求就少了許多，年齡76~80歲的阿嬤，只有7%每周至少會有1次性幻想。而65歲阿嬤當中，只有37%的人在去年有做愛。不過報告也指出，女性的平均壽命還是比男性長，也使得老年女性想要找到老年男性作伴，會越來越難找。（施旖婕／綜合外電報導）

軟住入
軟住出

施旖婕